\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage{t1enc}
\usepackage[mathscr]{eucal}
\usepackage[magyar]{babel}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{graphics}
\usepackage{geometry}
\usepackage{amsxtra}
\usepackage{multirow}
\usepackage{multicol}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{hhline}

\geometry{top=15mm,left=20mm,right=20mm,bottom=8mm}

\begin{document}
\pagestyle{empty}
\noindent

\begin{center}
    \textbf{Matematikai programcsomagok}
    \par
    \textbf{Gyakorló feladatsor}
    \par
    \textbf{1. hét}
    \par
\end{center}

Készítse el az alábbi feladatokat egy tex kiterjesztésû fájlba a lehetõ legpontosabban.
\par
\begin{enumerate}
    \item
          \textbf{Feladat.}
          Készítse el az alábbi felsorolást, számozott listát kétféleképpen (táblázat segítségével, hasábokra osztva)!
          \begin{multicols}{2}
              \begin{itemize}
                  \item Álmos
                  \item Elõd
                  \item Ond
                  \item Kond
                  \item Tas
                  \item Huba
                  \item Töhötöm
              \end{itemize}
              \begin{enumerate}[a.)]
                  \item Hapci
                  \item Tudor
                  \item Vidor
                  \item Szende
                  \item Szundi
                  \item Morgó
                  \item Kuka
              \end{enumerate}
          \end{multicols}
          \begin{tabular}{|c|rrr}
              Álmos
              Elõd
              Ond
              Kond
              Tas
              Huba
              Töhötöm
              Hapci
              Tudor
              Vidor
              Szende
              Szundi
              Morgó
              Kuka
          \end{tabular}
    \item
          \textbf{Feladat.} Formázza hasonlóra a megadott szöveget!
          \begin{center}
              \Large
              \textbf{Váczi Mihály}
              \par
              \large
              \textit{Nem elég! (részlet)}
              \par
              \normalsize Nem elég a jóra vágyni: \par

              a jót \textbf{akarni} kell! \par
              És nem elég akarni: \par
              de \textit{tenni},  tenni kell! \par
          \end{center}
    \item
          \textbf{Feladat.} Készítse el az alábbi táblázatot a következõ módokon (tabular illetve tabularx környezet)!
          \par

          Ec pec kimehecc
          Holnap után bejöhecc
          \par
    \item
          \textbf{Feladat.} Készítse el kétféleképpen az alábbi szövegelrendezést (tabulátorokkal és táblázattal)!
          IF korán kelsz
          THEN aranyat lelsz
          ELSE nagyot alszol
          \par
    \item

          \textbf{Feladat.} Készítse el az alábbi táblázatot!
          \par

          a b
          c d
          e
          \par

\end{enumerate}
Jó munkát!

\end{document}